美股Unity (U) 分析

Unity Software（美股代號：U）提供一套用於產製（Create）、營運（Operate）和變現(Monetize) realtime 2D、3D互動內容的全面軟體解決方案，主要的應用場景是在遊戲行業。

大多數遊戲開發人員在有Unity這類遊戲引擎之前，開發遊戲時需要重複投資打造像是渲染、物理、動畫和用戶使用介面等等，非常耗時且開發成本很高。但遊戲引擎有非常多樣可客製化的工具，大幅減少了遊戲開發的難度和成本。

Unity的商業模式，包含兩大主要的業務：訂閱制的Create Solutions，和抽成為主的Operate Solutions。

Create Solutions：

固定費用的定價模型，根據開發商的營收大小分不同階段，免費提供給個人創作者或學生等業餘遊戲開發者，要使用到Plus或以上才需要付費，Create Solutions的營收超過1/3來自於年收超過10萬美金的客戶。

Operate Solutions：

大部分收入來源是營收抽成的模式，透過提供的產品和服務幫助客戶成長與變現，主要是透過Unity Ads（遊戲內嵌廣告）和IAP（In-app Purchase，遊戲內購道具等），並幫助開發者優化獲取用戶與營運的成本，提升這些用戶的LTV（用戶終身價值）。亦是Unity成長的主要動能來源。

Unity的成長空間

目前全球收入前百大的遊戲開發公司，有94家是Unity的客戶。Mobile game超過60%是用Unity開發，在Sony、Xbox和任天堂的遊戲市佔分別是30%、40%和70%。從原神到王者榮耀、Pokemon Go，最賺錢的手遊，大都是使用Unity引擎開發

Operate Solution幫助開發者變現，從In-app Purchase IAP應用內購買到內嵌廣告平台，由於Power by Unity的遊戲有非常大的用戶base，也讓他們成為一大用戶廣告數據的平台，而Unity得以從中抽成，是Unity的主要營收來源。Unity自從2014年收購Applifier後，推出遊戲內廣告競價平台，雖然仍遠落後於FB和Google，但目前已經是全球最大的移動廣告平台之一，每月提供230億個廣告。

遊戲業是高度競爭的行業，但是mobile game 遊戲引擎的市場卻已經大部分被Unity給佔據。Unity的 CEO John Riccitiello 認為他們在遊戲領域能夠成長到十倍。Newzoo的報告也指出，持續成長的遊戲業，營收主要增幅來源在Mobile Game。

Beyond Gaming：在遊戲之外的市場

Unity Reflect是Unity的建築業產品，將建築資訊建模資料輸入就可以產生即時的3D體驗，也和Autodesk合作將Reflect外掛整合進 Autodesk Revit，能快速做出prototype。

Unity Forma則是能夠做即時互動的3D廣告，或是當作銷售人員的demo與客戶選品的工具。此外，Unity 最近收購嘅AI 3D掃描公司RestAR，可以快速掃描實物並建立逼真模型，用作商品行銷。

另外也已經有越來越多電影特效製作公司，直接使用 Unity Cinemachine 電影製作。使用這類能支援越來越精細特效的遊戲引擎，能夠大幅加速電影特效後製降低成本。

Unity 的護城河

講到Unity一定會提到主要對手 Epic Games的 Unreal Engine 。規模龐大複雜的3A大作，很多遊戲開發商會選擇Unreal Engine或是大廠用自行開發的遊戲引擎。但是開發VR/AR或是手遊，大多選擇Unity，因為其Asset是Unreal的五倍之多。由於使用的人較多，Unity的培訓資源與開發者社群也較大。程式語言上Unreal使用的C++，Unity則主要使用的C#，對初學者更加友善。

對程式碼開發要求低，通常會讓使用者更高度仰賴平台工具，在遊戲做大時更難轉換平台。越大越多元的社群，擁有更行各業更多的開發者，能夠有應用適用到不同行業實踐的工具越多越好用，反向又會吸引更多開發者的加入，形成更難跨越的障礙。

Dollar-based net expansion rate 指的是每個用戶使用Unity服務續費與加購比率，顯示出用戶喜歡並且需要Unity的服務，並且願意花更多錢買更多額外的服務的程度。Unity的CFO說這主要是由於疫情所帶動的成長，展望2021可能不會像今年表現那麼好。

LM

小量持有

大家鍾意嘅話之後可能會寫更多類似嘅分析，希望除咗9叫之外會有深入嘅討論，提升財經台嘅質素

靜啦 屌

支持

升左成個double先黎分析

靜啦

好股長遠唔會只升一個double

下年再升一個double

利申：均價110，核心持股之一

長期睇好，至於咩位入則不作任何建議

想睇多啲呢類分析

其實你反手put未得囉，free money都唔賺？

我都想講
利申：由佢70蚊開始玩到最近止賺

讚好支持，我都鍾意U呢隻股票。
不過暫時好似無爆上空間，或者另一種講法，係其他股更有動能。

咁有時好多新手都唔知邊個版塊有咩值得注意既股票，有人寫出黎介紹一定好過果的SH post既

好心咪人地一講就驚隻股會跌咁on9啦

有人肯分享都唔知幾好 利申有買u

好有用，多謝巴打些牙

有冇SBE, SE 分析？

巴打有無寫blog

g持

樓主有料
少量持有U 亦都download 過unity玩下
唔知道原來unity都有涉獵建築同廣告設計

nope

SE我有留意

認真文支持

睇下investor relation
間公司做好曬ppt
淺白易睇

好似仲有introduction

不過同呢份quarterly report 差不多

其實好多公司都有做好呢啲簡單既ppt

比大家知道個fundamental

不過香港人係追逐股價去投資

其實唔只香港人，全世界散戶由古至今都係咁

呢啲ppt 好多都淺白咁講曬全間公司做乜

坦白講如果有興趣投資

而又有睇曬啲investor relation 資料既人

就會睇到個aspiration 係邊

股價自己都會更加有信心坐

Induction quarterly report 13F
全部都好有用

黎緊幾年VR AR應該喺各行各業都會更廣泛應用
咁睇嘅話U嘅潛力好大

目前有 60% 嘅AR/VR 內容係用 Unity 產製，AR/VR市場目前仍然好細，但未來可能會爆發性成長

VR AR
加埋apple 將LiDar 技術帶去大眾層面普及化

投資去思考，就會諗到公司既blue print

唔好登 長倉之一

跌唔係仲好咩？既然長期睇好，特價咪入貨囉，我都係逢回調加碼

like

連登見光死

留名

不斷加倉中
打算長期持有 等佢賺錢

lm
做緊股東

Tesla死咗未

千祈唔好盲抄契媽功課

要自己理解一下間公司既exponential growth

咁你咪put囉 使撚係到講經咩傻仔

市值低 市場佔有率高 盈利接近正數
不過成交低
長揸可以等發達

新手果陣100買左橫成個幾月先110跟著走左
諗住再跌先入
點知之後一個星期150
跟著先再買番

多謝。電燈仔快啲入，我星期一晚八點準時割酒菜

147買入 160沽曬
等跌到150再買

呢排應該回到咁上下啦喎

升到170個陣冇賣到

你可以預知未來直接去買六合彩啦，仲買咩股票

酒菜

應該就嚟死，老實講六百幾B市值真係唔太理解

投資要有耐性先釣到大魚

垃圾 iphone 語言輸入

仲有電燈仔

買tesla既人都係信馬斯克改變世界
我就係其中一個
後悔400無買600先黎買
但無得講既 果陣我都未睇定

之前做傻散
唔蝕過都唔識坐正股
好彩果陣本唔大

如果夠熟悉間公司就會比較有信心持有隻股票，基本面研究要做足，當然心態都要調整，可以睇吓行為心理學嘅書

我係舊年入嘅，雖然我好鍾意呢間公司但理解唔到點解值咁多錢，不過都留少少冇賣

之前就係諗
點解咁好既公司都唔升咖呢
會唔會係我估計錯誤
點知放左一升就升到唔停
同埋成日諗住炒高賣低放
放完先大升

入左154.72 * 142股玩下

我舊年買TSLA蝕足半年，日日睇住股價係咁跌，一堆新聞話Tesla就嚟破產，周不時都會質疑自己，真係意志力少d都唔得

以為你話舊年即係2020
坐到咁耐

唔記得已經2021年

之前有留意 但佢一路係咁升搵唔到位入

尋晚低位入咗少少

好hurt樓主

篇文打咗好L耐

支拿語音輸入

樓主有無留意C3 AI?

冇特別研究，我反而買咗唔少PLTR

咪就係 之前啲人間唔中講黎派下膠玩下就話好笑姐

而家個個認真討論post都見到啲人係到屌
咁唔撚洗討論啦 成個版摺撚左佢囉好無

iphone

呢個真
有無諗過其實有啲人出post係因為爆升
之後回調就入個post數

爆升有人關注開po先有意義

講完過半年先爆升已經冇人記得你

有冇諗過連老散都知同興趣（開post嘅時候）就係山腰，升多最後一浪，都唔識靜靜地贏😞🥴

自己知就算la仲要派街坊

派街坊d人都係想出名之後cap水🥴😏

即係你覺得俾人cap完水個股就唔會升？
唔見tsla apple會係咁？

我指係開班開patreon 仲穩定過抄股收入

你唔出名點會有人比錢你

樓主點睇IDFA對Unity嘅負面影響?
市場好似忽視左呢樣嘢

蘋果IDFA政策可能會阻礙廣告個人化追蹤進而影響營收，確實係一大風險。Unity認為自己係數據上有優勢，某種程度上會同歐盟GDPR嘅影響類似。不過實際影響要到時先知，持續關注相關消息。

短線係咪有得上返170左右

90蚊放左後悔到呢加

呢個要問未來人先答到你

90蚊靜係入左少少 140蚊果陣先有再加倉

間公司喺好就遲早多人識 屌嚟做咩
冇人識先驚 因為會炒唔起

利伸：90蚊貨揸到而家 預揸幾年

我2015年開始買，食足4年屎。
支持巴打多做公司介紹，仲有咩股票係手？

G持樓主
U有冇可能回番140-145左右?

唔計ETF

AAPL TSLA MSFT FB U PLTR NET FSLY SQ SE NVDA CREE TDOC AYX FVRR MTCH
大概係呢d

不過最近開始留意酒店旅遊之類嘅股票

唔預測股價

上個月222買左crm 諗住補缺口 點知去到今日又碌返去222 唔知jm9
佢收購完slack消化左d消息應該會升 但係真係好悶

回錯post sor

靠AR VR

唔止AR/VR 仲有simulation 諗住揸幾年

連燈一講就跌

連燈仔真係勁 又燈中

一係升一係跌，50%機率
跌少少就係到嘈，連登仔質素真係...🙄

Cree討論區

我有開po講cree，今晚爆升冇人講？

ARKW尋晚沽咗118,893股U

連續兩日都沽

酒呀

散曬水

佢地增持緊SKLZ，都係gaming

上連登勿認真
啲傻既俾輿論洗哂腦

呢隻今晚都霉

穿左下通道 可能仲要回多少少 睇黎可能去到130...
均價146 見去到低過籌碼平均先入都要豬

睇之前啲post 有巴打咁講：

呢點同意

終於明白玩左幾個月既新手係唔應該買隻新股
揀完股又要揀岩價入
咩價位入後果可以差好遠
新股仲要無龍頭股咁多人留意
平時無咩消息炒上
好似好靠財報成績決定股值
財報好壞上定落都唔知
早知入多啲貨落arkk/tsm/tsla好過

寫咗FVRR分析

美股Freelance平台Fiverr (FVRR)分析+討論區

今晚入返

大家睇唔睇好財報？

唔睇好 因為冇希望就冇失望 咁先可以升

升到200

100@120股
好悶呀

Unity又贏

升未呀

盤前又跌

盤前升仲慘 跌反而大機會倒升

GOOD

妹咁撚耐，放撚咗

一放即刻升

仆街

紅左成個星期終於識升

下次賣咩股票通知聲

成日大升大跌咖

支持位彈上去
先入5股試試佢

炒財報姐

生生性性升到$160

我話撚左咗啦 我都話撚咗啦

今日靠佢先重係綠色

On9

做乜7呢隻野
高開散水仲要散到底

已經好多日係咁 開市爆升之後直插

升$10

UUU

就黎財報
最近王者/pokemon go又大收成
又出lolm
睇好佢財報
不過唔知佢廣告收費會唔會被蘋果政策影響

有冇人財報前入

開大開細 買定離手
跑赢契媽靠財報

149入左少少

契媽減咗

唔敢入手 最近財報都賭到驚
不過eps-0.13應該可以輕鬆過？上次-0.09

好驚 最近主角都唔係U記

佢咁多game都大收
擺多一星期咁都無料到就走撚左佢算

清倉後開始建其他股倉
$148買左50股
上呀！！！

你揀U建倉咁危

你誤會左 樓主就應該知道我清倉既意思
清倉意思係全倉清剩TSLA同GME，因為驚GME事件最後攪到股災
今個星期GME事件玩撚完我先開始慢慢再建其他股倉

財報出左

因為財報唔好就搞到盤後跌禁多!?

Unity stock falls after gaming software company forecasts slowing revenue growth

130 入左60

我都係130入少少睇吓

岩

好似唔係Downside 係upside
唔佑IB 個NEWS 係咪準

屌 原來今日公布業績 前幾日冇睇買左 -15%

財報表面睇唔差，我諗係之前個股價太高

我再研究下

我諗純粹震一震盪姐
見佢插到12X 即刻好多人撈底
我130都執咗
希望快啲反彈返

U 呢個位開始建倉唔錯

lm

可唔可以改個區名做番U苦主討論區

屌佢老味
廣告原因好耐之前都講緊咖啦
以為個價已經反映左
點知依家先黎突擊散水

打算開市低追再SET一單130限價
下星期解禁内部員工賣股 會再溝

利申：U 73@$122

畢竟外國人唔似我地要成日拎起手機打機
移動時揸車
而大多數打機時間都可以安樂坐電腦前
所以對UNITY冇乜信心

解禁？
有冇source

下...你知唔知點解skillz升得咁勁？

巴絲們點睇，感覺u係大方向，但好驚收入大受打擊。

最多再溝多50股，跟住SH算

其實投資者睇重既係佢同NFL合作既商機啫

有無ching覺得佢ps ratio太高了？

今朝盤後 126.3建倉

上市冇幾耐，實力股，升兩三倍都仲係特價時段

小弟都會入

點撚解成日可以重重複複為咗同一件事而大插
明明Q3已經講過增速會放緩 Apple嘅事應該個個都知

96.3 先建會好啲

應該好難去得返喎

Unity 官方表示：We expect the arrival of Apple’s iOS14’s privacy modifications on IDFA will affect the way mobile game developers acquire customers and how they optimize lifetime customer value. Although it’s difficult to estimate, our guidance assumes IDFA changes begin in the spring and will reduce our revenue by approximately $30 million, or 3% of revenue, in 2021.

點解要咁老實人地蘋果可能同google商量緊呢

U 下個星期 解禁？

140建倉 163走左d 而家133好吸引

遊戲股ER反而唔錯

沉船

加碼

止蝕即升
重倉即跌

UNITY米路被APPLE斷咗
知佢賺錢難，但其實一個ENGINE軟件唔應該玩呢啲傍門

IDFA呢單新聞一早已經有 , 跌都唔會宜家先嚟跌 , 相信唔係好關今次嘅股價急插事。

我都想問 解禁消息邊度睇

如果解禁唔係正常會跌？ 唔等埋到時先加倉？

其實應該同財報一樣，都係一半半

Aapl tsm財報咁靚仔都跌
啲大戶係咪鐘意咁樣割鳩人
同埋u本身都兩個月無升
咁都仲有得跌成一成

驚IDFA 睇左 Kimberly Jabal Q&A 先啦

真係攞命好公司冇人理 割完又割

睇完咪仲驚 30million

跳唔跳船好 驚插番100

impact our revenue by about $30 million this year

定係del app算

今晚跳船轉會

轉去邊？

同契媽去食三文魚算

今晚升鳩硬 盤後狗莊呃貨姐
130入左

點止 琴晚都收149.8
睇160

依家都唔入跟住又等下個高位回落入

其實呢隻，我覺得基本面好，增長好
不過佢上市時75左右
而家近150

有部分新上市熱炒股，如bynd
上市炒一炒，之後高位回50%
當然唔一定發生

高位回之後，橫行一排先再上

真心想入，
但睇落仲有得跌

未落到8.5就彈

開市實會插番
9蚊都入場食住先

希望唔好穿130

穿咗我大量買入

崩左

因為好多人都係今日先知apple會影響u同snap？
講真有幾多人知u嘅產業同revenue點黎

正常應該好似unreal咁靠賣使用權得來
點知道原來係半間廣告公司
不務正業

好多人淨用佢free version都好夠玩
但就係咁樣 市場佔有率大dd？始終免費又好用 邊個唔用

冇眼睇

Unity 的take rate只有大約0.4%，業內同行一般2%-10%。John Riccitiello講過如果他是為投資者服務，他會更快提高定價收費，然後流失部分的客戶令財報更好看。但Unity首要認為是要投資未來，real-time 3D的需求將會擴張到各行各業，也會成為未來最主要的媒體形式，也因此這個市場至少會翻倍再翻倍，而Unity的市佔率可能可以到75%到80%。也因此Unity不會關注短期的定價提升獲利，而是專注於長期的投資，擴大開發者的使用群體。要提高IAP 抽成其實很簡單，但讓利給開發者的思維是要養大整個Unity生態圈，擁有更多的開發者，更多的工具和應用，拓展Unity的在遊戲業以及遊戲業外的勢力範圍。

呢個take rate係指邊個fieldin general？
我唔應該話市場佔有率 應該話個community

有冇人一齊叫春呀！！！！會唔會跌得太超過

你重倉U?

搞到破產咁大劑

唉 連比人逃生嘅機會都冇

入左少少

騙屌 原來依到有分析區叫春區去番隔離

一齊分析下點解會做咗苦主

點解個老細咁撚誠實

真係唔想賺錢

開市前價格 129.31 −20.50 (13.68%)
wtf

因為AAPL財前突升過黎
so far無跌穿一個月前個價

而家個市太牛
better than expectation = meeting expectation
meeting expectation = worse than expected

最大問題係unity技術門濫唔夠unreal高
得原神叫靚啲，其他game都好粗糙

大跌主要係估值過高（57 PS)，唔太關IDFA事，Unity長期發展亦唔會以廣告作為主要收入

財報其實唔錯，市場之前過度樂觀，依家只係出現健康嘅回調，如果你長期真心睇好Unity，嚟緊會係加碼/建倉嘅好時機

Unreal 畫面係比較精緻，3A大作或者電影通常都用Unreal，不過Unity 都有改進

門檻低係好事嚟，比較容易吸引新手開發者加入

不如分析下今晚同下星期走勢
旁觀者應該清楚啲
sh定即放定等開閘彈一下先

原來上左市

長遠睇好 但再溝既話跌多10%就入肉

琴晚盤後SET左125.5成功加左少少

129已溝

130入咗唔少
如果跌到120 同100再分批加碼

頭先食飯miss左 睇下今晚點

130入唔到

王者賺勁多喎
同埋epic無上市
係得u揀

又係度妹下妹下

同我跌返落黎

最低望幾多？ 開市130入左

100 應該係支撐位

我上面講過, IPO到而家升左一倍

根據過往好多熱炒股既走勢, 小則高位跌2成, 多則5成, 去番起點

之後磨一排, 先再上

長遠睇好, 但你要有心理準備捱價

落到130以下值得入下貨，埋伏一段時間實有十幾二十%執

蝗語注意
但我鐘意佢講既嘢

苦主點人頭大會
有冇人忍唔到手走左人?

走了 我怕有下降momentum
完全係韮菜

佢跌多晚即加貨

乜線都穿哂 我都好驚青
諗住下星期一再睇下 穿120再孖少少拉平個cost算
我始終相信股價都會反映番個基本面出黎

點睇, SKILZ冇負債係幾勁

FYI

知道U性格嘅人就知佢好鍾意令人絕望

Sklz個感覺好似做唔大咁 u好似有前景d

要靚真係要有tech友去做shader 姐係你睇到好靚畫面既技術，如果無人整shader 就會好膠 好肉酸。偏偏unity d 原生shader 較弱 唔同unreal咁易就有3A畫面

同埋unity 始終食太勁資源

經過gme, 依家咩貨都唔驚坐
而且unity真係好有價值喎

相反坐到驚 日日怕drop to zero

咁撚易就震得走
你係賭錢定投資呀
戇鳩鳩

做咩係咁跌

可以做好大
仲有契媽罩

望下隻sklz呢個星期升左55%好似未完添

跌得多撞到stop loss位有幾奇
定係你條柒頭又係個啲strong hold to the moon唔撚識走呀？

巴打你岩
不過有時最驚自己同股票有左感情
之後變一手蟹貨
因為睇過好多出名嘅人都係話要嚴格執行自己嘅stop loss 所以都係到心思思

傻閪一條...

終於明點解U要上市 好地地自己可以自給自足，原來係因為蘋果呢單嘢，廣告收入佔太多啦，而且UR&D年年都好大條數 又唔想行低市佔條路
我自己覺得蘋果單嘢短期影響唔細 睇穿100

ARK 大量買入

掂啊 今日都加左u倉

新手琴日130建左倉長擺

好似8/2完禁售期，睇怕下星期會再回多啲

諗深一層，係有影響，但廣告商有其他選擇咩？
蘋果私隱保護，直接影響廣告成效，所以直接影響fb, snap , u 廣告，間接都影響shop 和bigc (因為佢地啲客係用廣告帶人流上自己網店）

但退一步諗，要喺網上落廣告，唔係fb, snap, u 落， 仲有其他選擇咩？

所以結論蘋果係會影響準廣告嘅成效，但商家始終係要落online廣告。
Offline廣告又唔係代替品而且星球只會更差。

所以既然冇alternative , 長遠都唔會有太大影響

你係同一個價錢 咁多準成度 你會唔會肯俾呢筆錢？
廣告唔係得fb snap u,你連google youtube呢d都冇計，同埋依家tiktok 快手，呢種平台強勁係因為有自己customer database唔受限於apple
你做多多少少功課

要你係同一個價錢 低咁多準成度 你會唔會肯俾呢筆錢？
廣告唔係得fb snap u,你連google youtube呢d都冇計，同埋依家tiktok 快手，呢種平台強勁係因為有自己customer database唔受限於apple
你做多多少少功課

spot pton u 呢3隻預左大跌, 就係等業績後但好睇好佢地未來, 下星期跌穩就入貨

跟契媽

見佢入即入

上市熱炒 升好多 之後回好多 磨一排先上

樓主識唔識snow
我覺得呢隻唔錯

樓主分析下snow

好地地討論一下，你都幾自大
我上面只係for example, 無提嘅唔代表唔知
Fb 嘅有問題，google ad , youtube 都一樣有。

Tiktok , 快手 有自己customer database, 咁fb , snap 佢地無customer database 咩？

尋晚129 加倉

都幾大單

ipo之前已經留意，係好公司嚟，但個估值好似超級貴，有研究過但我程度有限，技術細節睇唔明

真但係wsb之後暫時都唔敢食最後一口

ARKW佔倉由1.16%跌到0.979%
契媽加咗少少落arkk純粹係錢太多

咁都要睇埋佢倉入面其他股既持倉同埋升幅既，可以係其他股銀碼大左，U變細左

冇錯，要睇持股比例變化先準

Ark唔同散戶 佢抄到落100都仲有錢抄
比起tdoc同fsly 呢啲都唔算係太大量嘅買入
抄功課都要抄得小心啲
唔洗大急住入

估值貴既股票真係敬而遠之

downtrend, 唔應該入住

等佢跌停, 要沽既沽晒

窄幅橫行2-3個月時, 加上你有信心, 先好入

downtrend時, 接掉下來的刀好危險
等把刀掉落地下, 停定晒先

ai又點睇, 其實仲有隻pltr
大家識唔識睇, pltr完全唔知做乜
ai好似基本面好好咁

主要因為價跌所以佔倉少左
其實d貨仲多左lol

pltr我ipo當日就開始買，咁啱睇過有本書講點利用大數據反洗黑錢同捉恐怖份子，加上自己讀stat所以理解得到間公司做咩，之前股價一路得十蚊其實係undervalued ，好多人理解唔到間公司，過咗一排基金開始發現到pltr嘅價值先買入，呢隻幫我賺唔少

ai反而冇研究

Pltr好鍾意呢隻10蚊入30放
結果上到45

正因為有，更突顯點解大家對unity revenue expectation咁低
唔係我自大，係經過gme一事睇唔過眼咁多人亂up
好客觀咁睇 呢件事唔會令unity customer base有影響 但係unity要突圍而出 ar vr會係關鍵 ，或者改收費模式，大家賭就真係要賭呢兩樣嘢，而我覺得就130呢d 價位唔太值得
再冇變革，個unrealised gain好快就用完

ai, 就係睇形容, 好似好勁
但實際點營運, 完全唔知

ptlr直情唔知乜黎, 睇極都唔明, 大數據同反恐, 有乜關係
就算有關係, 又點搵錢

, Inc. operates as an enterprise artificial intelligence (AI) software company. The company provides software-as-a-service applications for enterprises. Its software solutions include C3 AI Suite, a platform-as-a-service application development and runtime environment that enables customers to design, develop, and deploy enterprise AI applications; and C3 AI Applications, which include industry-specific and application-specific turnkey AI solutions. Its C3 AI applications include C3 AI Inventory Optimization, a solution to optimize raw material, in-process, and finished goods inventory levels; C3 AI Supply Network Risk, which provides visibility into risks of disruption throughout the supply chain operations for enterprise supply chain managers; C3 AI Customer Churn Management, which enables account executives and relationship managers to monitor customer satisfaction using transactional, behavioral, and contextual information, as well as to take action to prevent customer churn with AI-based and human-interpretable predictions and warning; C3 AI Production Schedule Optimization, a solution for scheduling production; C3 AI Predictive Maintenance, which provides insight into asset risk to maintenance planners and equipment operators; C3 AI Fraud Detection solution; and C3 AI Energy Management solution. The company also offers integrated turnkey enterprise AI applications for various market segments, including oil and gas, chemicals, utilities, manufacturing, retail, banking, financial services, intelligence, aerospace and defense, healthcare, telecommunications, pharmaceuticals, smart cities, transportation, and others. , Inc. serves customers primarily in Europe, Asia, and the United States. It has strategic partnerships with Baker Hughes in the areas of oil and gas market; FIS in the areas of financial services market; Raytheon in the areas of the U.S. defense and intelligence communities; and Microsoft and Adobe in the areas of customer relationship management. The company was formerly known as C3 IoT, Inc. and changed its name to , Inc. in June 2019. , Inc. was founded in 2009 and is headquartered in Redwood City, California.

, Inc. operates as an enterprise artificial intelligence (AI) software company. The company provides software-as-a-service applications for enterprises. Its software solutions include C3 AI Suite, a platform-as-a-service application development and runtime environment that enables customers to design, develop, and deploy enterprise AI applications; and C3 AI Applications, which include industry-specific and application-specific turnkey AI solutions.

就咁睇ai, 好似好勁, 但實際上入面果堆野係乜, 我都唔知

其實連公司自己都估唔到個影響嘈嚟都冇用
個管理層真係死讀書 學下facebook咁話完全唔驚咪得

恐佈分子嘅行為模式同一般人有別，比個例子你，英國醫療費高昂，一般英國人都會買保險，如果有條友住英國但唔買保險有可能係恐怖份子，因為自殺係唔會理賠。你再計埋其他factor（例如保險有買/冇買 係其中一個factor)就可以鎖定到少數可疑嘅人再人由人手調查，效率高好多

洗黑錢都有特定嘅行為模式，原理差唔多

而且佢套系統可以幫你從數據入面搵到有價值嘅資訊，可能係兩樣睇落完全冇關嘅嘢可能somehow 有 correlation

我自己都唔係100%明晒但大概知道個原理

可能係班唔識做生意既毒撚

似係班老seafood以為自己係龍頭就玩曬,ar vr搞n年都未有突破

短炒博彈

今次我就撐樂觀sir啦

沽曬等跌夠再入好過
好彩之前走左d 淨少少

大家覺得會跌到咩價先停?
btw琴日盤中上過竟然136-139
短炒即放果d都執到少少錢

其實好難講，依家短炒真心唔建議，等consolidate再算，玩住其他股先啦

呢度禁多巴打都唔睇好

始終星期五先第一刀，星期五入其實等於賭錢

分注入希望唔會好似NIO咁跌到就破產

3傻都係WSB愛股

Nio 都唔升跌好甘，66蚊落嚟56 蚊都係2成左右，而家只係行緊平台。

U 唔好接住啦，等佢插深d 先，好似Fastly 上次財報由130插到61。

隻隻股背景都唔同，但係第一棍插就接飛刀就有d 危險

分段買啦！
U基本面都好

唔講以為佢就執笠

U 同 SNOW都有
而家坐艇坐到懷疑人生

未反映最壞情況，Android 而家先至搞番啲似Apple嗰啲反追蹤功能

現價想開倉

開左了 準備輸死

莊都無個拉升

今個星期搵個位入先

分注入？
契媽有加倉喎

要分20注入 每日入5股差唔多
利申：已持倉85股 就黎豬錢

跌到落125
幾時跌停

小注好了 信契媽

開左倉高j 了

$8x 唔分析

依家先嚟買

流通股數少

盤後u記大特賣 有無能力推到140

契媽狂掃貨，跟

之後升返你就唔會咁講
$12x 唔分析
仲要等幾時
$100？$80？諗下好啦
機會我就捉左 你呢

大家覺得今日過唔過到$130呢

加入做u會員啦

穩贏

但係我129買入

135入係咪要等到過完年先升返

130？ 跌唔破已經還神

因為一早price in咗

啲人好似蝕住走咁

最後逃生門

YOLO睇下破產定發達

買啦屌 信我啦
唔買會後悔

撈完spot, 等u 升就正

其實u好大潛力 ar vr 有咩可能長線唔升

唉，睇黎有掛坐

咩意思？
英文文盲

信念坐左幾個月
到頭來蝕左十幾%
心力交瘁
星期一125忍痛放左
諗住自己會做左韭菜
點知依家睇又係125
買契媽當揸住算
又可以無限支金幫我撈底唔洗煩

125應該最低價 至少暫時 想知契媽揸幾耐

u 個ipo 價係52

即係咁
你去叫雞, 隻雞又年青有樣有身材, 仲要服務好

正常價位, 咁好, 幾千都合理
但而家個情況, 要收人幾皮
你估仲有冇人幫襯?

17/3有一批股票解禁

都可以既 怕apple單嘢

低處未算低

見左底 買得

走勢好似BABA咁 希望唔會仲慘

入左驚閪咩

我話既 $122.32就係底
睇破頂！

屌你隻spot一星期反彈，pton尋日都反彈
同期你仲跌

參考fsly 有排上返裂口位
不過U裂口細d

等118至120再買

之前130入咗，跌穿120再加碼

點睇到佢股權比人揸左幾多？

投資工具網站整理

星期五123買左

Thx 巴打

其實vr 遊戲黎講
Unity技術係去到行業既咩程度？
遲下vr ar遊戲 一興起
唔知u會唔會直接受惠呢

Unreal engine屌打U

129入咗SH中

50@129

80@$124

vr/ar 吹大咗
係hit嘅5年前已經hit啦，技術根本無進步過。

其實跨平台unity都唔夠ue玩
以下全部跨iOS/an/pc

你再望返支那原神就知個差距，原神仲要係魔改版unity

U記賣點係多人用呀

個狀態就係蘇軍無炮，連轉向都麻麻地既坦克，劣幣驅逐良幣，一尾靠多撞向德軍Tiger 坦克。

130 入咗注

你心急的話其實而家都可以入了, 但俾我就等到測試黑色線企穩再開始向上做埋右邊先買

期績差大成交大跌，第二日又大成交陰燭。 可以唔洗睇一排。 嗰啲位好難上翻。 街貨又多左。

唔係個個都玩3A大作對畫質有高要求，好多人只係想等巴士嘅時候玩吓手遊

識玩拎箭都贏到槍
Unity多developers 易上手 多素才
有啲野唔係勁就賺錢

不過unity嘅優勢unreal想追實追到

127@400

113 @90
再跌再溝

其實你將條線畫粗啲 咪已經test咗兩次企穩

梗係未啦, 你睇多一星期再講, 而家仲係左邊, 仲未發展到右邊

我用呢隻CRM做例子你應該會明吧, 佢個圖同U好鬼似, 而家CRM就真係企穩發展埋右半邊喇, 你見CRM兩次測試黑色線, 最終仲穿埋先企穩

都係果句
廣告業務黎緊受創幾多
仲未有人知
坐幾耐都唔知
咁執著一隻股做咩
有把股你揀

Crm因為咩原因咁耐都企唔起身？

係 unity
頭1000排名既game70%都係用佢
唔明unreal點追

但原神係最賺錢嘅手遊

跨平台就係嘗試一次過滿足晒兩種需要

第一名用ue，第二名用unity
但unreal抽%，unity收固定月費
隻game賺幾多錢同unity無關

所以點解personalized廣告對unity影響較大，佢會打殘大量中低階賣廣告嘅app game

$124.5入左
依家大家咁淡
我三個月後番黎再睇下留言

Unity好肯用錢研發
係我最欣賞既地方

我特價入咗啦，我係睇好，冇睇淡囉衰極都只係第二啫

我只係指出開始興起嘅跨平台gaming都唔係unity嘅有力增長，收入方式真係好大問題，app game畫質係隨住arm效能增長而大幅提升，之後arm game只會越嚟越重質，而不重量

Apple都出arm Mac，ms/amd/nv都加入arm平台嘅競爭，arm game唔再係等於低劣手機game，personalized廣告效益差咗更加踩多腳啲低質game，unity唔止畫質落後，optimization仲係主力食單核CPU

係大家好熱烈討論緊果陣已經慢慢咁回升

補link

屌，AAPL妹咗幾個月唔撚升，仲要搞到unity狂插

別人恐懼我貪婪

幾時解禁
見 ceo不斷賣股覺得好似。。。

3月中

Ok

create solutions 固定收費
operate solutions 按營收收費，大概佔Unity 六成收入

原來原神已經跌咗出榜

偏偏startup細工作室先需要operate solution

佢已經行緊Job system同DOTS,不過D人的Project講緊由兩年前開始Run就點都無咁快轉
講真Unity係成套Solution for 整game,
unreal如果唔係用佢個廢廢Blue print做mod咁做,係要C++當佢library咁用
D細game工期得幾個月到一年點都係Unity有數
不過我比較睇重係U會唔會響Enterprise CAD AR果邊可以食多D,
大公司客點都應該長食長有

119入

長揸？

今日落到黑色線了, 應該會反彈, 但未代表企穩

118蚊...........而家入少少OK了

睇情況

LM 未買，未睇到廣告影響幾多，但長線睇好

砍了

是機會溝貨

平手走返 諗諗下搏唔過
低位買入都好
有排都唔會升
買其他算

你個底穿晒喇喎

所以我轉左會
Unity 88😂

就算豬錢都要SH
因為攞去買其他 可能豬更多

叛徒

U呢個位唔錯，今晚入第二注
順便入少少FSLY同GT

105

138 入，GME之後就無升過隻野

清咗一大半倉
睇下會唔會再跌 再跌就入u

準備110溝到90

100入咗

可入？

屌U老母！

U最近大跌，ARK持續買入，而且權重逆勢提高

U已被低估，依家係難得嘅買入機會，唔好錯過

以前睇GAME新聞時不時見Unity
乜唔係GAME界用緊好幾年咁架喇咩? 比唔起貴ENGINE $既都會用佢咁, 仲有乜野成長夢幻因素?

點講好呢, 者係類似TOYOTA而唔係TESLA, 似LMT而唔係SPCE

係咪要跌翻落ipo價

係就正

98 入溝爆佢.....DLLM

個個都panic
好彩有留子彈可以入貨

睇幾多要視乎個市
認為好快升返可以入啦
股災目標價係80
科技股爆破係40

我都入左貨了
希望佢可以走出IDFA嘅陰影, develop多d VR AR嘅嘢

成個巿大撚把野明顯係斬倉同penis sell

Unity 主力對手係unreal engine?

yes

Feel到今日會爆升

呢幾年收入增長 以科技股來講
唔算快

當我無講過

升得未 有人睇126

之前跌穿100真係做緊大特價

114 Sell小小, 如下等佢上返150 至放.

現價平過catherine wood平均成本好多
又有momentum
已重倉

聽日解禁？

升返150先放

買張put對沖下，聽日好大機會跌10%

又搞乜呀

臭雞股頂撚住呀

10%啦
比返d錢我呀死臭雞

樓主under 100有冇溝

成本100

100大特價

unteal出左free 版本